# Модуль 1 — Анализ проекта и организация работы

> **ВНИМАНИЕ!**
>
> **Этот материал ещё неполный, он находится в разработке и регулярно обновляется.**

**Куратор, должен учащемуся проговорить всю информацию по модулю, в том числе заголовки и пометки, то есть всё, что написано ниже.**

**↓↓↓ Это всё должен услышать учащийся ↓↓↓**

`Запускаем запись видео и аудио работы по модулю.`

## Правила работы с модулем

Модуль нужно пройти и повторить минимум один раз. В первом подходе я, как куратор, буду тебе как учащемуся рассказывать этот учебный модуль, на следующих подходах ты, как учащийся, постараешься по памяти воспроизвести всю информацию и навыки из модуля.

## Цель модуля

Научиться правильно получать первичную информацию о проекте, приступать к реализации проекта переводя первичные запросы заказчика в проектную форму, какие инструменты использовать, в частности GitLab.

## Основная информация

Начинаем нашу работу по суперинтенсиву. Работа разделена на учебные модули. В начале модули будет посвящены тому, как правильно начать проект, как организовать работу, как правильно получать и передавать информацию другим участникам работы. Правильная организация работы — это более 50% успеха, в некоторых случаях это даже 99% успеха.

Я сейчас буду давать тебе различную информацию, если тебе что-то ранее было известно, не нужно говорить, что ты это знаешь, что это можно пропустить и так далее. Нам нужно пройти всю учебную информацию и много раз её повторить, чтобы всю эту информацию хорошо запомнить и понимать как полученные знания можно дальше применять.

## Организация работы

Любой программный проект, который создаётся, нужно начинать с создания для него проекта / репозитория, например, в GitLab.com, даже в случае, если не планируется использовать какой-то другой функционал, кроме функционала хранения кода, даже если это наш личный проект и мы планируем с ним работать на локальном компьютере. Это связано с тем, что на локальном компьютере может произойти много разных ситуаций, которые приведут к потере как отдельного кода, так и всего проекта. Вирусы, глюк программного обеспечения, поломка жёсткого диска и т.д.

Иногда это может казаться не важным, но если не приобрести привычку, вести разработку правильно, в том числе регулярно отправлять на хранение свой код в сервис хранения кода, это будет регулярно приводить к потерям важного кода, на который потрачено много времени и денег.

Понятно почему важно сразу работать с онлайн сервисом хранения кода? Почему это важно, расскажи, пожалуйста?

## Работа с заказчиком

Заказчиком можешь выступать ты сам, заказчиком может быть, какой-то сторонний субъект (человек, организация), заказчиком может быть так называемый внутренний заказчик — это представитель того коллектива или организации в которой ты делаешь проект, это может быть аналитик, работник какого-то подразделения для которого требуется какая-то работа и так далее.

Вне зависимости то того, каким образом мы будем получать информацию от заказчика, это может быть даже не просто разговор, а может быть зафиксировано в текстах через почту или мессенджеры, всё равно без полноценного проектного подхода вся эта информация будет плохо структурирована, будет накапливаться различие в понимание разных вопросов, что в конечном итоге будет снижать эффективность работы, приводить к необходимости переделывать различную работу, будет с каждым шагом повышать вероятность конфликтов и провала работы.

Но правильно структурировать информацию поступающую от заказчика — это не единственное важное, что нужно сделать при запуске работы. Важно всю информацию, которая поступает от заказчика, критически переосмыслить. Понять, действительно ли ему нужно то, о чём он говорит, понимает ли заказчик текущую цель и дальнейшие перспективы развития проекта.

## Пример общения с заказчиком

Рассказывается пример общения с заказчиком на примере Международного сообщества Текнокомо, работы по созданию РВМ Универсо, Владимир Левадный рассказывает, какие у нас глобальные цели и планы на минимально жизнеспособный продукт.

## Далее по модулю нужно сделать:

- Создать новый репозиторий в  GitLab.com.

- В репозитории создать первую задачу (Issue).

- В репозитории создать метки (Labels).

- В репозитории создать этапы (Milestones).

- В первой задаче выставить метки и этап.

- Сделать базовое редактирование главного README.md репозитория.

## Удаление проекта

Чтобы на следующем подходе нам всё повторить с начала,  сейчас в завершение работы нужно удалить созданный нами проект / репозиторий в GitLab. Перед удалением у репозитория нужно поменять URL, на случай если он на некоторое время заморозится, чтобы не занимал это имя в URL, которое нам может пригодиться в другом новом репозитории.

Заходим в левом меню репозитория в Настройки -> Основные. Прокручиваем вниз до блока "Расширенные", нажимаем справа на  "Развернуть".

В блоке "Изменить путь" в поле "Путь", меняем URL-путь, например в конце добавляем "111" и нажимаем на красную кнопку "Изменить путь".

Теперь переходим к удалению. Снова заходим в "Расширенные", прокручиваем в самый низ и в Блоке "Удалить этот проект", нажимаем на красную кнопку "Удалить проект". Далее проверяем, что удаляем нужный проект, а не случайно какой-то другой, для подтверждения вводим названием проекта, можно перекопировать и удаляем проект.

## Завершение

При завершении первого подхода по модулю, лучше остановить запись, чтобы она не получилось слишком большой, потом нужно будет запустить запись снова.

`Останавливаем запись видео и аудио работы по модулю.`

Теперь отдых. Отдых обязателен, отдыхаем минимум 10 минут, если нужно немного больше, можем договорится о времени.

## Повторение

`Запускаем запись видео и аудио работы по модулю.`

Теперь у нас повторение пройденного материала, ты как учащийся должен стараться все сделать сам, в том числе рассказать зачем всё это делается, какие результаты планируются получить, заново создать и оформить проект в GitLab. 

Если ты где-то будешь сильно запинаться или делать совсем не то, что нужно, я буду тебе помогать, но в остальном я буду минимально тебя перебивать, чтобы не сбивать тебя. В конце я тебе расскажу, что ты пропустил и мы это проговорим.

Начинай, я тебя слушаю.

`Останавливаем запись видео и аудио работы по модулю.`
